\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Vtienza}
\title{07-modo matematico}
\begin{document}
\section{Modo matiemático básico}
La ecucación de segundo graddo $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficicentes.\\

Otra ecuación $X_1 + X_2 + \ldots + X_n$ es la sucesion aritmetica. \\
La otra forma de la sucesion es:
$$ \sum_{i=1}^{n}{X_i}=X_1+X_2+ \ldots + X_n $$
 
 $$ \sum_{i=1}^{n}
 {
 \left(
	\frac{x^2+3x+z}{-2y} 
 \right)
 } 
 $$
 usando llaves:
  $$ \sum_{i=1}^{n}
 {
 \left\lbrace
	\frac{x^2+3x+z}{-2y} 
 \right\rbrace
 } 
 $$
 \section{Ejercicio integrales}
 $$ \int dx = x $$
 $$ \int adx = ax $$
 $$ \int x^n dx= \frac{x^{n+1}}{n+1} $$
 $$ \int \sin x \, dx = - \cos x $$ 
 $$ \int \cos x \, dx = \sin x  $$
 
 \section{Raices}

Las raices crecen automaticamente:

$$ 3 \sqrt{2 - x^2 + 3x} $$ 
 
$$ 4x \sqrt{ 2 - \sqrt{ 2x - \sqrt{x^2-3}}} $$

\section{Matriz y array}

$$
\left\langle
\begin{array}{|rcl|}
x&=&3\\
x+1&=&4-8\\
x+y-5&=&4^{2}-8

\end{array}
\right\rangle
$$

\section{Tablas}

\begin{tabular}{|l|c|}
\hline Pepe&23\\
\hline Caldera&889\\
\hline Jose&80000\\
\hline Joseca&NULL\\
\hline 

\end{tabular}

\section{Agrupacion en Vertical}

$$
	\overbrace{X^2+Y}^{X^{n}}
$$

$$
	\overbrace{\frac{-b - \sqrt{b^{2}-4ac}}{2a}}^{X_2}
	,
	\overbrace{\frac{-b + \sqrt{b^{2}-4ac}}{2a}}^{X_1}
$$

$$
	\overbrace{
	\underbrace{
		\frac{
			-b - \sqrt{
				b^{2}-4ac}
			}{2a}
	}_{X_2}
	,
	\underbrace{\frac{-b + \sqrt{b^{2}-4ac}}{2a}}_{X_1}
	}^{PRUEBAS}
$$
\end{document}
